{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066096",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "밀양 운주암 신중탱_1"
    },
    "text": "密陽雲州庵のシンジュンタン\\n\n慶尚南道密陽市\\n\n慶尚南道密陽市清道面余呉里ウンジュアムに保管された新幀画だ。絵の大きさは横99.8センチ、縦119.5センチであり、額縁の形を取っている。絵は上下に大きく2段に分けられる。絵の上部には帝釈天と梵天があり、大きな保管(寶冠)と頭光(頭光)を持ったまま合掌している。顔は大きな方で、目、鼻、口を実線で小さく表現しており、梁ボルガとあごの下の部分に三角生えたひげが小さく出ている。法衣は赤い色とサムチョンセクが薄く塗られており、白い斑点が見える。帝釈天と梵天の周りには日月慎重と送り(寶蓋)を持った川東とボダン(寶幢)を持った天女たちが配置されている。絵の下の部分にある東進菩薩は、華やかな投球を書いており顔の表現は帝釈天や凡川と似ている。東進菩薩の両脇には竜王と福徳大王など慎重4上がある。主に使用された色は赤と緑であり、部分的にサムチョンセク(三靑色)を使用して土台は茶色だ。所々に金箔を施して華やかさを見せている。画記(畵記)を見ると、1890年表忠寺で製作されたことを知ることができる。製作当時の幀画の様式を研究する上で、良い資料だ。2008年5月22日、慶尚南道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵はどこで保管されていますか？",
            "answer": "この絵は慶尚南道密陽市清道面余呉里ウンジュアムに保管されています。"
        },
        {
            "question": "絵の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "絵の大きさは横99.8センチ、縦119.5センチです。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような額縁の形をしていますか？",
            "answer": "この絵は額縁の形を取っています。"
        },
        {
            "question": "絵は何段に分けられていますか？",
            "answer": "絵は上下に大きく2段に分けられています。"
        },
        {
            "question": "絵の上部に何が描かれていますか？",
            "answer": "絵の上部には帝釈天と梵天が描かれています。"
        },
        {
            "question": "帝釈天と梵天はどのような表情をしていますか？",
            "answer": "帝釈天と梵天は大きな保管と頭光を持ったまま合掌しています。"
        },
        {
            "question": "絵の下部に何が描かれていますか？",
            "answer": "絵の下部には東進菩薩と竜王、福徳大王などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵の色使いはどのようなですか？",
            "answer": "この絵の主に使用された色は赤と緑であり、部分的にサムチョンセクを使用しています。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ製作されましたか？",
            "answer": "この絵は1890年に表忠寺で製作されました。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "この絵は製作当時の幀画の様式を研究する上で、良い資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 327
    }
}